中大哲學系教職員：嚴正譴責香港政府及警察武力鎮壓和平示威

嚴正譴責香港政府及警察武力鎮壓和平示威

茲就6月12日香港警察於金鐘一帶以殘暴手段和過分武力對待市民，及特首林鄭月娥就此事之回應，我們以聯署方式發佈聲明如下：

當天絕大多數示威人士以和平合理方式，行使其集會示威之權利，惟政府及警方竟將示威定性為「暴動」；其鎮壓之嚴厲及殘忍，更是前所未見，包括使用催淚彈、橡膠子彈、布袋彈，毫無預告、無差別地直接正面射向大批年輕學生、市民大眾，甚至記者。此等過分之暴力行徑，麻木不仁，我們予以最嚴厲之譴責。
特首林鄭月娥接受電視訪問時，將政府人民喻為母子，所言令人憤慨。從政者——尤其一地之首長——自比為民眾父母，高尊在上，已有違現代政治倫理；既為人父母，又何忍對子女作如斯無情之鎮壓及傷害？此種令人髮指之行徑，更甚於豺狼。
際此非常時期，同學勇於追求公義，我們深表欽佩，並盼諸位注意人身安全。

香港中文大學哲學系一群教職員

.

我尊敬既哲學教授
你們終於出黎了

段崇智

中大校長廿年冇好人 唔駛理

。

呢D先似返中大人要講既

Cu

條撚屌仲響個道德高地嘆緊世界

從來唔會對佢有期望 之前 沈祖堯 劉遵義 李國章 全部都係咁 同雨傘唔同既係 唔會再有人expect 佢地好似救世主咁出黎 個時我地都比兩大校長呃過啦 幾多光環

推